
Dopo aver analizzato le interviste effettuate e i documenti allegati, è stato possibile stabilire gli obiettivi che effettivamente vorremmo che la nostra base di dati raggiunga.
Il nostro scopo è realizzare un database che organizzi i dati di una azienda che vende prodotti e servizi sia a \hl{privati}, che a \hl{pubbliche amministrazioni} partecipando a gare pubbliche.

% Pensiamo che la nostra base dati duri almeno X anni, perchè bla bla ..

\noindent
\newline
Quindi si dovranno gestire i dati relativi a gare pubbliche del mercato elettronico, ai clienti, ai fornitori esterni, ai prodotti, ai servizi offerti, alle stipule di contratto.

\noindent
\newline
Siamo interessati a tenere traccia di tutte le \hl{gare pubbliche} a cui si partecipa (sia vinte, sia perse), per verificare la "forza economica" dell'azienda sul mercato e per conoscere i prezzi di vendita dei concorrenti.
Inoltre vogliamo tenere traccia dei prodotti e dei servizi più venduti dall'azienda stessa, per scopi statistici.

\noindent
\newline
Per quanto riguarda le gare pubbliche, si vogliono inserire dati relativamente ai prodotti/servizi richiesti, al tetto massimo di spesa, all'\hl{aggiudicatario della gara}, e al prezzo proposto dall'aggiudicatario della gara.

\noindent
\newline
Relativamente ai \hl{clienti}, si registreranno dati relativi alla ragione sociale e recapiti, e nel caso il cliente sia una pubblica amministrazione verrà inserito anche il codice PA e l'indirizzo PEC associati ad essa.

\noindent
\newline
Riguardo ai \hl{fornitori} dell'azienda, si vogliono inserire dati relativi alla ragione sociale, i recapiti, il \hl{catalogo prodotti} e la tabella per il calcolo delle \hl{spese di spedizione}.
Di ogni \hl{prodotto} vogliamo conoscere il codice prodotto, le caratteristiche generali (per poter partecipare a gare in cui non sono richiesti prodotti specifici), il prezzo (relativo a un dato fornitore), il peso e le dimensioni per il calcolo dei costi di spedizione.

\noindent
\newline
Relativamente ai \hl{servizi}, si vuole tenere traccia della lista dei servizi offerti, e, dove possibile, del costo di una prestazione standard (ad esempio: formattazione di 1 PC: 50 \euro, sostituzione di 1 hard disk: 35 \euro) (rivedere meglio questo punto)

\noindent
\newline
Per ognuno dei \hl{contratti} stipulati, si vuole conoscere la controparte con cui questi vengono stipulati, la data, la tipologia (vendita prodotto, assistenza), l'importo, e, nel caso di contratti di assistenza on center, la data di scadenza del contratto.

\newpage
